{
    "question": "Terjemah kan kedalam bahasa arab! pemuda itu badannya besar",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0627\u0644\u0634\u0627\u0628 \u0643\u0628\u064a\u0631</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu :)</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tolong-dijawab-kak-194",
            "question": "\u06f2. \u0645\u0627 \u064a\u0634\u062a\u0631\u064a \u0623\u062d\u0645\u062f \u06af\u0644 \u0634\u0647\u0631\r\n\u061f\r\ntolong dijawab kak! \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>artinya.. </p><p>apa yg akan dibeli ahmad setiap bulan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-abdullah-sedang-dalam-perjalanan-jauh-ia-hendak-melaksanakan-818",
            "question": "Pak Abdullah sedang dalam perjalanan jauh ia hendak melaksanakan salat jamak sekaligus kasar karena salat jamak qasar adalah rukhsah yang diberikan oleh Allah Subhanahu Ta'Ala kepada umat Islam dalam hal melaksanakan salat wajib salat jamak qasar dibagi menjadi dua cara yaitu salam jamak qashar taqdim dan salat jamak qasar takhir tentu pelaksanaannya berbeda Pak Abdullah waktu itu masuk waktu Salat dhuhur ashar karena ada sesuatu hal ia berminat melaksanakan salat jamak qashar takhir Bagaimana cara melaksanakannya Jelaskan tata caranya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jadi shalat Jamak qasar takhir,shalatnya ditunda ke shalat asar Dan Di ringkes 2 rakaat 2 rakaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-4contoh-perbuatan-kejidan-mungkar-yg-dapat-dihindari-apa-349",
            "question": "Tuliskan 4contoh perbuatan kejidan mungkar yg dapat dihindari apabila selalu melakukan shalat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p></p><p>Jawaban:</p><p>-menghardik anak yatim</p><p>-mendustakan agama</p><p>-menentang agama</p><p>-melakukan maksiat</p><p></p><p>semoga membantu</p><p>maap kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-artinya-ghurgatul-julusjawab-dong-soalnya-mau-dikumpulin-b-522",
            "question": "Apa artinya ghurgatul julus?..jawab dong soalnya mau dikumpulin besok please",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ruang duduk </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mungkin yg kmu mksud \u063a\u0631\u0641\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0644\u0648\u0633 itu artinya ruang duduk.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ruabg duduk</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>:)look gogle</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-itu-mad-badal-mad-tamkin-dan-mad-farqu-jelasin-182",
            "question": "Jelaskan apa itu mad badal, mad tamkin dan mad farqu....\r\n\r\nJelasin aja, materi PAT :)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>\u2022Madd badal</h3><p>adalah berkumpulnya huruf madd dengan huruf  hamzah dalam satu kalimat, tetapi posisi hamzah lebih dahulu dari huruf madd. Cara membacanya adalah dengan memanjangkan dua harakat atau satu alif.</p><p>Contoh: \u0627\u0670\u0645\u064e\u0646\u064f\u0648\u0652\u0627 \u060c \u0627\u064f\u0648\u0652\u062a\u0650\u064a\u064e \u060c \u0627\u0650\u064a\u0652\u0645\u064e\u0627\u0646\u064b\u0627 </p><h3>\u2022Madd Tamkin</h3><p>adalah bertemunya dua huruf ya&#039; dalam satu kata. ya&#039; pertama berharakat kasrah dan bertasydid, sedangkan ya&#039; kedua berharakat sukun. Cara membacanya adalah dengan memantapkan bunyi tasydid pada huruf ya&#039; yang pertama. Kemudian bacaan dipanjangkan saat menghadapi huruf maddnya, yaitu ya&#039; kedua bertanda sukun.</p><p>Contoh: \u0648\u064e\u0627\u0644\u0646\u0651\u064e\u0628\u0650\u064a\u0651\u0656\u0646\u064e \u060c \u0639\u0650\u0644\u0651\u0650\u064a\u0651\u0650\u064a\u0652\u0646\u064e \u060c \u062d\u064f\u064a\u0651\u0650\u064a\u0652\u062a\u064f\u0645\u0652 </p><h3>\u2022Madd Farqu</h3><p>adalah bacaan panjang yang berfungsi untuk membedakan kalimat istifham(pertanyaan) dengan kalimat khabar(keterangan). Karena jika tidak dibedakan dengan madd dikhawatirkan kalimat istifham akan disangka kalimat khabar. Cara membacanya adalah dengan dipanjangkan enam harakat atau tiga alif. Dalam Al-Quran, Madd farqu hanya terdapat pada empat tempat yaitu surah Al-An&#039;am(6) ayat 143,144, Yunus(10) ayat 59, dan An-Naml(27) ayat 59.</p><p>Contoh: \u0621\u0670\u0653\u0627\u0644\u0644\u0651\u0670\u0647\u064f \u060c \u0642\u064f\u0644\u0652\u0621\u0670\u0653\u0627\u0644\u0630\u0651\u064e\u0643\u064e\u0631\u064e\u064a\u0652\u0646\u0650</p><p></p><p></p><h3>maaf kalau salah</h3><h3>semoga membantu^^</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-5-kerugian-manusia-bila-meninggal-kan-solat-wajib-542",
            "question": "Tuliskan 5 kerugian manusia bila meninggal kan solat wajib\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<ul><li>Akan Sangat Merugi di Akhirat </li></ul><p></p><ul><li>Mereka yang Tidak Shalat Akan Berada di Neraka Saqar</li></ul><p></p><ul><li>Tidak Diselamatkan dan Akan Dikumpulkan Bersama Fir\u2019aun</li></ul><p></p><p>Dalam sebuah hadits, Rasulullah\u00a0Shallallahu \u2018alaihi wa Sallam\u00a0bersabda,</p><p>\u201cBarangsiapa yang tidak memelihara shalat, maka ia tidak akan bercahaya, tidak mempunyai hujjah (alasan) dan tidak akan diselamatkan. Di hari Kiamat kelak, ia akan dikumpulkan bersama Qarun, Fir\u2019aun, Haman dan Ubay bin Khalaf\u201d\u00a0[HR. Ahmad]</p><p>Orang yang meninggalkan shalat dengan sengaja sama saja dengan mengerjakan dosa besar, Imam Adz-Dzahabi menyatakan,</p><p>\u201cOrang yang mengakhirkan shalat dari waktunya tergolong pelaku dosa besar. Sedangkan yang meninggalkannya (satu kali saja) sama dengan orang yang berbuat zina dan tindak kriminal pencurian. Meninggalkan seluruh shalat (yang lima waktu) secara total, termasuk dosa besar. Apabila hal tersebut dilakukan berulang kali, maka pelakunya dianggap telah melakukan dosa-dosa besar, kecuali jika orang tersebut bertaubat. Kemudian jika terus-menerus melakukannya, maka ia termasuk orang-orang yang merugi, celaka dan berdosa.\u201dWallahu a\u2019lam.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalil-naqli-membuktikan-tentang-keberadaan-malaikat-550",
            "question": "Dalil naqli membuktikan tentang keberadaan malaikat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Dalil Naqli adalah dalil yang berdasarkan Al-Qur&#039;an dan Al-Hadits.</strong></p><p></p><p><strong>Dalil Naqli adalah dalil yang berdasarkan Al-Qur&#039;an dan Al-Hadits.Dalil naqli :</strong></p><p></p><p><strong>Dalil Naqli adalah dalil yang berdasarkan Al-Qur&#039;an dan Al-Hadits.Dalil naqli :Dalil naqli :surat al-Baqarah ayat 177, yang bunyinya:</strong></p><p></p><p>\u0644\u064e\u064a\u0652\u0633\u064e \u0627\u0644\u0652\u0628\u0650\u0631\u0651\u064e \u0623\u064e\u0646\u0652 \u062a\u064f\u0648\u064e\u0644\u0651\u064f\u0648\u0627 \u0648\u064f\u062c\u064f\u0648\u0647\u064e\u0643\u064f\u0645\u0652 \u0642\u0650\u0628\u064e\u0644\u064e \u0627\u0644\u0652\u0645\u064e\u0634\u0652\u0631\u0650\u0642\u0650 \u0648\u064e\u0627\u0644\u0652\u0645\u064e\u063a\u0652\u0631\u0650\u0628\u0650 \u0648\u064e\u0644\u064e\u0643\u0650\u0646\u0651\u064e \u0627\u0644\u0652\u0628\u0650\u0631\u0651\u064e \u0645\u064e\u0646\u0652 \u0621\u064e\u0627\u0645\u064e\u0646\u064e \u0628\u0650\u0627\u0644\u0644\u0647\u0650 \u0648\u064e\u0627\u0644\u0652\u064a\u064e\u0648\u0652\u0645\u0650 \u0627\u0644\u0622\u062e\u0650\u0631\u0650 \u0648\u064e\u0627\u0644\u0652\u0645\u064e\u0644\u0627\u064e\u0626\u0650\u0643\u064e\u0629\u0650 \u0648\u064e\u0627\u0644\u0652\u0643\u0650\u062a\u064e\u0627\u0628\u0650 \u0648\u064e\u0627\u0644\u0646\u0651\u064e\u0628\u0650\u064a\u0651\u0650\u064a\u0646\u064e \u0648\u064e\u0621\u064e\u0627\u062a\u064e\u0649 \u0627\u0644\u0652\u0645\u064e\u0627\u0644\u064e \u0639\u064e\u0644\u064e\u0649 \u062d\u064f\u0628\u0651\u0650\u0647\u0650 \u0630\u064e\u0648\u0650\u064a \u0627\u0644\u0652\u0642\u064f\u0631\u0652\u0628\u064e\u0649 \u0648\u064e\u0627\u0644\u0652\u064a\u064e\u062a\u064e\u0627\u0645\u064e\u0649 \u0648\u064e\u0627\u0644\u0652\u0645\u064e\u0633\u064e\u0627\u0643\u0650\u064a\u0646\u064e \u0648\u064e\u0627\u0628\u0652\u0646\u064e \u0627\u0644\u0633\u0651\u064e\u0628\u0650\u064a\u0644\u0650 \u0648\u064e\u0627\u0644\u0633\u0651\u064e\u0627\u0626\u0650\u0644\u0650\u064a\u0646\u064e \u0648\u064e\u0641\u0650\u064a \u0627\u0644\u0631\u0651\u0650\u0642\u064e\u0627\u0628\u0650 \u0648\u064e\u0623\u064e\u0642\u064e\u0627\u0645\u064e \u0627\u0644\u0635\u0651\u064e\u0644\u0627\u064e\u0629\u064e \u0648\u064e\u0621\u064e\u0627\u062a\u064e\u0649 \u0627\u0644\u0632\u0651\u064e\u0643\u064e\u0627\u0629\u064e \u0648\u064e\u0627\u0644\u0652\u0645\u064f\u0648\u0641\u064f\u0648\u0646\u064e \u0628\u0650\u0639\u064e\u0647\u0652\u062f\u0650\u0647\u0650\u0645\u0652 \u0625\u0650\u0630\u064e\u0627 \u0639\u064e\u0627\u0647\u064e\u062f\u064f\u0648\u0627 \u0648\u064e\u0627\u0644\u0635\u0651\u064e\u0627\u0628\u0650\u0631\u0650\u064a\u0646\u064e \u0641\u0650\u064a \u0627\u0644\u0652\u0628\u064e\u0623\u0652\u0633\u064e\u0627\u0621\u0650 \u0648\u064e\u0627\u0644\u0636\u0651\u064e\u0631\u0651\u064e\u0627\u0621\u0650 \u0648\u064e\u062d\u0650\u064a\u0646\u064e \u0627\u0644\u0652\u0628\u064e\u0623\u0652\u0633\u0650 \u0623\u064f\u0648\u0644\u064e\u0626\u0650\u0643\u064e \u0627\u0644\u0651\u064e\u0630\u0650\u064a\u0646\u064e \u0635\u064e\u062f\u064e\u0642\u064f\u0648\u0627 \u0648\u064e\u0623\u064f\u0648\u0644\u064e\u0626\u0650\u0643\u064e \u0647\u064f\u0645\u064f \u0627\u0644\u0652\u0645\u064f\u062a\u0651\u064e\u0642\u064f\u0648\u0646\u064e</p><p></p><p>Artinya: Bukanlah menghadapkan wajahmu ke arah timur dan barat itu suatu kebajikan, akan tetapi sesungguhnya kebajikan itu ialah beriman kepada Allah, hari kemudian, malaikat-malaikat, kitab-kitab, nabi-nabi dan memberikan harta yang dicintainya kepada kerabatnya, anak-anak yatim, orang-orang miskin, musafir (yang memerlukan pertolongan) dan orang-orang yang meminta-minta; dan (memerdekakan) hamba sahaya, mendirikan shalat, dan menunaikan zakat; dan orang-orang yang menepati janjinya apabila ia berjanji, dan orang-orang yang sabar dalam kesempitan, penderitaan dan dalam peperangan. Mereka itulah orang-orang yang benar (imannya); dan mereka itulah orang-orang yang bertakwa.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Berdasarkan ayat diatas, maka kita harus beriman kepada malaikat agar kita termasuk bagian dari orang\" yang benar\" beriman dan bertaqwa.</strong></p><p></p><p><strong>Se</strong><strong>moga</strong><strong> Membantu</strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p><p></p><p><em>#</em><em>J</em><em>a</em><em>n</em><em>g</em><em>a</em><em>n</em><em>L</em><em>u</em><em>p</em><em>a</em><em>B</em><em>e</em><em>r</em><em>d</em><em>o</em><em>a</em></p><p><em>#</em><em>T</em><em>e</em><em>t</em><em>a</em><em>p</em><em>S</em><em>e</em><em>m</em><em>a</em><em>n</em><em>g</em><em>a</em><em>t</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "makna-surat-li-imran3134-dlm-pergaulan-sehari-hari-di-sekolah-701",
            "question": "Makna surat li imran/3;134 dlm pergaulan sehari hari di sekolah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>1. menafkahkan hartanya baik di waktu lapang maupun sempit</p><p>2. mampu menahan amarahnya</p><p>3. memaafkan kesalahan orang lain</p><p>4. berbuat kebajikan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-akibat-buruk-dari-pemalas-987",
            "question": "Apakah akibat buruk dari pemalas\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Tugas akan menumpuk<br>2. Hasil tugas tidak akan maksimal<br>3. Tidak dapat diandalkan menjadi pemimpin<br>4. Dikucilkan orang sekitar<br>5. Sering mengalami kegagalan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>J</strong><strong>A</strong><strong>W</strong><strong>A</strong><strong>B</strong><strong>A</strong><strong>N</strong></p><p>- Menjadi pemalas</p><p>- Sering menunda pekerjaan</p><p>- Nilai rendah</p><p></p><p><strong>P</strong><strong>E</strong><strong>N</strong><strong>J</strong><strong>E</strong><strong>L</strong><strong>A</strong><strong>S</strong><strong>A</strong><strong>N</strong></p><p> <em>S</em><em>e</em><em>m</em><em>o</em><em>g</em><em>a</em><em> </em><em>m</em><em>e</em><em>m</em><em>b</em><em>a</em><em>n</em><em>t</em><em>u</em><em>^</em><em>^</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "malaikat-adalah-makhluk-allah-swt-yang-di-cipatakan-dari-nur-atau-174",
            "question": "Malaikat adalah makhluk allah swt yang di cipatakan dari nur atau cahaya dan memiliki sayap. keterangan tersebut terdapat dalam al-qur\u2019an surat ......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>QS .alanbiya:21 (26- 27)</p><p></p><p></p><p></p><p>maaf kalau salah</p><p>semoga membantu ya...</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}